CNN罔顧事實誣陷 法律界證東方創辦人清白之身

美國有線電視新聞網絡（CNN）於九月五日刊登一篇有關《東方日報》的報道，內容顛倒是非，涉嫌誹謗本集團，又無故提及《東方日報》創辦人馬惜珍先生及其兄長馬惜如先生，兩人分別於二○一五年及一九九二年逝世往生，卻被CNN大做文章，更誣陷到本集團榮譽主席。有法律界人士質疑，有人疑利用往生者無法控告在世者誹謗的漏洞，有政治及商業打壓之嫌，又稱馬惜珍先生及其兄長馬惜如先生在三十七年後已獲平反，即法律層面皆是清白之身，如今卻含冤受屈，炮轟CNN未有全面報道事實。有學者更質疑兩人往生多時，CNN為何突然提起兩人，批評CNN枉為一個傳媒機構，別有用心的報道，刻意打壓東方。

執業大律師龔靜儀表示，馬惜如先生從未被拘捕及檢控，亦未經法庭審訊，根據法律無罪假定原則，實屬清白之身。她又提到，基於事發時為六十、七十年代，在港英政府管治下，貪污問題嚴重，馬惜如先生對司法無信心，前往台灣而不返港是可以理解。馬惜如先生及馬惜珍先生兩人都未被定罪，報道用「潛逃」兩字形容兩人前往台灣，實屬不當。

龔指出，二○○五年時任刑事檢控專員江樂士致函馬惜珍先生，承認基於當年的檢控證據不足，不夠證據作檢控；二○一四年律政司更指明馬惜珍先生將會無罪釋放，事實證明案件為冤案，而馬惜珍先生含冤受屈，基於對當時司法制度無信心而前赴台灣居住，行為可以理解，亦可避免陷入冤獄。

得啦得啦

原來所謂清白之身無賣xx係因為去左台灣黑警拉佢唔到。 咁陳同佳係台灣都無殺人啦

咁d 黑警又成日話人暴徒

咪又係客死異鄉
你份報紙有咩資格笑人走佬呀

再次重申鹿惜珍冇賣白粉

佢係香港先冇殺人

報應響啲子孫喥就啱㗎喇。

唔係佢自己拎出來講，唔會有人知，
根本冇乜人睇果篇報道。
耐不耐又要攞出嚟remind下大家。

佳仔都係清白之驅, 一日未判, 佢都係無辜, 佢只係比人屈

三十七年之後陳同佳就會係香港同人講佢係比人誣衊

對港英法治無信心 ? 點解 97 後都返唔到黎 ?

如果陳同佳死左
佢屋企人就可以話佢獲得平反
法律層面屬清白

不如問米問埋死係台灣既鹿惜珍有咩回應啦

在港共政府管治下，瀨共問題嚴重，手足對司法無信心，前往台灣而不返港是可以理解。手足都未被定罪，報道用「潛逃」兩字形容手足前往台灣，實屬不當。

清唔清白我最清楚
事實係我有走粉 之後着草去台灣 仲客死異鄉再落埋地獄
報應

其實點解東方死都要咬著呢單唔認 明明人又走咗 被你拗贏都無用

同類型文章量產 每日出一篇唔洗諗
每個月逗糧好舒服

最後一段打咗成大巴落香港政府度，因報小心國安法呀